《**電腦少女★Mink**》是[日本漫畫家](../Page/日本.md "wikilink")[立川惠的作品](../Page/立川惠.md "wikilink")，1999年9月至2002年1月於日本[少女漫畫月刊](../Page/少女漫畫.md "wikilink")『[なかよし](../Page/なかよし.md "wikilink")』連載，2001年1月開始在香港[Comic
Fans](../Page/Comic_Fans.md "wikilink") 連載。

## 人物

  - 白石民子
    國中2年級生，主角。崇拜偶像，嚮往演藝圈。有點迷糊、遲鈍。
  - Mink
    民子變身成偶像的樣子，個性開朗。後來與Maco、Canon三人組成偶像團體\[Minkle\]。
  - 鳥海真帆子
    國中2年級生，民子的朋友，元春的妹妹，演藝新聞高手。也是追星族。個性嘮叨、率直，超級崇拜哥哥。
  - Maco
    真帆子變身成偶像的樣子。
  - 森山可乃花
    國中2年級生，民子的朋友。電腦迷少女。個性爽朗、率直。有大姊頭氣度。
  - Canon
    可乃花變身成偶像的樣子。
  - 歐姆
    WANNA-BE 機器人。頭上有螺旋漿。
  - 鳥海元春
    Mink經紀人,某些原因離開家裡。到新聞作家打工。特長騎機車飛越。後來與Mink有好感。
  - 伊利亞
    超級演員，民子欣賞的演員。
  - 水原愛純
    超人氣偶像，與Mink競爭對手。
  - 堀田二世
    有名的狗仔隊記者，被他盯上的藝人一定會從演藝圈消失。
  - 鏡.J.非威爾
    來自未來的WANNA-BE創造者。

## 外部連結

  - [Satellite-M](http://www6.plala.or.jp/mts/)，作者的個人網站。

[Category:Nakayoshi](../Category/Nakayoshi.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:偶像漫畫](../Category/偶像漫畫.md "wikilink")
[Category:虛擬世界背景作品](../Category/虛擬世界背景作品.md "wikilink")
[Category:少女漫畫](../Category/少女漫畫.md "wikilink")
[Category:变身女主角](../Category/变身女主角.md "wikilink")